專營權屆滿明結業 600澳門狗被送返大陸

澳門逸園賽狗專營權將於明日（20日）屆滿，逸園賽狗場亦將於21日結業，外界一直關注的600多隻格力犬去向未明。本報今日多次嘗試狗會了解格力犬最新情況及去向，但暫未聯絡上。早前澳門傳媒報道，大批格力犬將會移送至海南省安置，又引述逸園執行董事梁安琪指，珠海會接收餘下的犬隻。

澳門政府發言人辦公室昨日聯同博彩監察協調局、民政總署、土地工務運輸局、體育局及財政局舉行記者會，其中博彩監察協調局表示，狗會必須不遲於明日遷離狗場，如狗會決定續辦賽狗活動，需另覓新址，並要改善對格力犬飼養條件等，該局會與狗會保持溝通，並關注格力犬的去向等。

民政總署亦在記者會上指，賽狗專營權雖然於明日終結，但並非代表逸園公司履行企業責任的終結，該公司仍是600多頭格力犬的主人，須無條件為未被領養的格力犬提供安置及照顧，及尋找理想領養出路，總署強調格力犬是逸園公司的「員工」，該公司不應推卸責任；又重申會按《動物保護法》做好監管工作，如出現棄養情況，署方亦會按法例提出檢控，確保退役格力犬在任何情況下都不會無家可歸。

大把狗食

走地狗 做慣運動

標題笑左

養到狗肉節開餐

語帶相關

澳門狗